[臨立會]同路人唔係敵人，認清楚敵人係邊個，仲有好長既路行

大部分泛民指佢地想守住「議會戰線」，認為自己三分之一既「關鍵少數」不可隨便捨棄，任由政改，DQ現任議員等「惡法」通過，還「有險可守」，守住議會係議員既責任，總辭只係不負責任既行為。
反對既聲音指泛民以往什麼都守唔到，「國歌法」，「國安法」等「惡法」依然通過，「議會戰線」根本不存在。加上接受委任有如認同非法立會，國際有機會認為港人妥協。要守住依家既小圈子選舉同滿目瘡痍既行政法治，不如總辭加速攪炒，這種舉動甚至有機會令中共大失預算，反置中共兩難局面 - 要順佢地意加速「攪炒」，定係按兵不動?
兩個截然不同既意見，衍生左好多陰謀論。

有人認為泛民唔捨得一年既高薪厚職，正如港獨之父梁振英先生所講「人地仲要供樓架!」。
有人認為支持總辭既人係想趁機奪權。
有人認為泛民入臨立會等同被中共招安，等於出賣港人。
有人認為支持總辭既人係鬼，令中共趁虛而入。
不論係咩陰謀論，最後得出既結果係:「反對我既人就係敵人。」
但係佢地所講既「鬼」，「供樓人士」，「奪權人士」正正係被真正敵人迫害既人，係一年間不論做左幾多都好，都有參與抗爭既人 。
即係「同路人」。

「同路人」未必理念相同，未必係衛道之士，未必係正人君子；如「和理非」同「勇武」互不認同，泛民，本土派，抗爭派理念不同，甚至互看不順眼。
但係我地最終既目標一樣，我地先走埋一齊；我地既敵人得一個，我地先集埋一齊對抗佢。
所謂「不分化不割蓆」，「核爆都唔割」，就係即使我地互看不順眼，隊友好豬好白痴，隊友做錯事都唔割，因為相信團結就是力量(天我竟然要講依啲野，毛管凍)，雞蛋不斷撞高牆高牆終會倒下，滴水終會穿石，即使幾唔妥佢幾唔鐘意佢，做錯既改過就要原諒佢地，唔鐘意既都要支持佢地。
結果遇到臨立會依種將來極有可能會再遇既問題，就有割蓆危機。
將反對自己既同路人扣上「人血饅頭」既帽子，再打倒佢。
而真正食緊人血饅頭，每個月攞緊廿萬三十萬，控制大部分香港事務同公帑既高官同建制派就食住花生睇我地同路人鬥同路人。
有啲人甚至玩文字偽術，話「唔係分化，不過支持總辭既就唔係同路人」或者係「唔係分化，不過入臨立會既就唔係同路人」，割蓆仲要玩文字偽術，自我感覺良好，見到果陣真係唔知講咩好。
唔講仲以為佢地講緊湯渣，羅致光之輩。
今次臨立會有新敵人，下次都會有新敵人，只不過敵人可能係昔日戰友。
今次臨立會風波有公投無公投，定係有總辭無總辭，總會有人不高興，結果難以預測。希望結果係點都好，用咩手段都好，點樣說服都好，都唔好視同路人為敵人，真正既敵人係唔會對我地咁客氣。
希望依一次既「危」會轉為「機」(雖然衷心希望，但講依啲野真係會令人毛管凍)，令到香港人更加團結，等待黎明來到。
黎明來到後再鬥都未遲啊，係未?

搞清楚呢個流程先啦
四年立會已到期
中共改制延長最少一年既臨立會係非法
所以呢個臨立會係中共授權既，唔同傳統既立會

以家係中共任命現任立會成員做臨立會成員
所以係唔存在總辭
呢份係新工

販民以家係接受中共任命做臨立會
咁仲係同路人？

講唔好將 和理非--勇武

同今次呢單野相提並論 完全無可比性

和理非（真係有出錢support/後勤，得把口既左膠唔計）同勇武 係唔同崗位 咁解 有前線 有後勤相當合理

但泛民如果今次接受左委任，就表示左佢唔（再）係同路人

首先你當泛民係on9先。
泛民個着眼點唔係中共任命度而係三分之一既「關鍵少數」度，而反對臨立會既着眼點就係接受中共任命度。
簡單d黎講，就係泛民眼中關鍵少數>中共任命問題。
反對臨立會既眼中中共任命問題>關鍵少數。
唔係on9都跟民意啦，人係民選既，點解要逆天而行?
偏偏班on9覺得關鍵少數係佢地要做既事，係佢地要負既責任。
係佢地原則問題，佢地真係覺得關鍵少數有用，議會戰線有用。
無論佢做法係點，佢地諗既係佢地覺得有用既做法，腦裡面冇出賣香港既諗法(當然佢地真係中共間諜我無話好說)。
今日泛民on9為佢地所謂既原則逆天而行，他日今日既「同路人」同樣要為佢地所謂既原則逆天而行，咁佢地係咪已經唔係同路人?
講好既核爆都唔割呢?
唔通真係為十萬蚊人工去做泛民?點解唔做建制派?無名小卒都廿萬wo。
佢地只係on9既同路人，唔係敵人。
泛民都小case，佢地比起抗爭派本土派黎講係冇咩用，但係之後果d點算?如果一個今日既有心同路人，為佢地所謂既原則逆天而行，到時又要割?

個重點其實都唔係臨立會，個重點係個批鬥方式。
核爆都唔割係建基於幾乎無條件既信任，但係個批鬥方式將一d好難證實既懷疑加係人地身上再打死。
將同路人變敵人唔會有好處。

同上，但係和理非同勇武都出現過類似情況。
和理非港豬勇武就破壞最美風景。

push